---
title:  "Attending Pyconf Hyderabad"
date:   2017-10-14 05:13:23
categories: [Conference, Travel]
tags: [Conference]
---
ജനുവരി അവസാനത്തോടെ ഫെബ്രുവരി ആദ്യ വാരം വരെ ഞാൻ ഒരു യൂറോപ്പ് യാത്ര നടത്തി. എന്റെ സഹപ്രവർത്തകരിലൊരാൾ ഇതിനെക്കുറിച്ച് എന്നെ അറിയിച്ചപ്പോഴാണ് ഞാൻ യാത്ര സാധ്യതയെ പറ്റി  അറിയുന്നത്. 
എന്നാൽ ഇത് സംഭവിക്കുമെന്ന് ഞാൻ ഒട്ടും കരുതിയിരുന്നില്ല,. അതുകൊണ്ടുതന്നെ തുടക്കത്തിൽ  ഞാൻ വിമുഖത കാണിച്ചു. കുറച്ച് ദിവസങ്ങൾക്ക് ശേഷം എന്റെ മറ്റ് സഹപ്രവർത്തകൻ യാത്രയെക്കുറിച്ച് എന്നോട് വീണ്ടും ചോദിച്ചു.


ഞാൻ വിമുഖത കാണിച്ചുവെന്ന് പറഞ്ഞ ഭാഗം നിങ്ങൾ ഇതിനകം വായിച്ചുകാണുമല്ലോ. കാരണം, ഹംഗേറിയൻ കോൺസുലേറ്റിൽ നിന്ന് രണ്ട് തവണ എന്റെ schengan വിസ അപ്ലിക്കേഷൻ നിരസിക്കപ്പെട്ടിട്ടുണ്ട് . 
ഇത് മറ്റൊരു കഥയാണ്, വിശദീകരിക്കാൻ ഞാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നില്ല, ചുരുക്കത്തിൽ ഞാൻ എന്റെ എംസി‌എ പഠിക്കുന്ന കാലഘട്ടത്തിൽ ഒരു കോൺഫറൻസ് ആവശ്യത്തിനായി ഹംഗറിയിലേക്ക് പോകാൻ നോക്കിയിരുന്നു.


എന്നാൽ യൂറോപ്പ് അവസരം വീണ്ടും വന്നപ്പോൾ ഞാൻ ചിന്തിച്ചു, 'ഒരു പ്രാവിശ്യം  കൂടി നോക്കിയാലോ  നോക്കികളയാം !'. അതിനാൽ ഞാൻ ഈ യാത്രയ്ക്കുള്ള വിസ പ്രക്രിയ ആരംഭിച്ചു. ഇത്തവണ ഞാൻ സ്വയം പേപ്പറുകൾ തയ്യാറാക്കി സമർപ്പിച്ചില്ല , 
പകരം എനിക്ക് ഒരു ട്രാവൽ ഏജന്റിൽ നിന്ന് പ്രൊഫഷണൽ സഹായം ലഭിച്ചു. പേപ്പർ തയ്യാറാക്കൽ പുരോഗമിക്കുകയായിരുന്നു. തുടക്കം മുതൽ എന്റെ കൈയിൽ വിസ ലഭിച്ച ദിവസം വരെ ധാരാളം പ്രശ്‌നങ്ങൾ ഉണ്ടായിരുന്നു. 
വിസ സെന്ററിൽ പേപ്പറുകൾ സമർപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള ദിവസം ഞാൻ പാസ്‌പോർട്ട് എടുക്കാൻ  മറന്നു ഇന്റർവ്യൂ സമയത്തിന് മുമ്പായി എങ്ങനെയോ എന്റെ പാസ്‌പോർട്ട് നേടാൻ എനിക്ക് കഴിഞ്ഞു


ഞാനും എന്റെ സഹപ്രവർത്തകരും ഏതാണ്ട് ഒരേ സമയമാണ് രേഖകൾ സമർപ്പിച്ചത്. അടുത്തയാഴ്ച തന്നെ എല്ലാവരുടെയും പേപ്പറുകൾ തിരികെ ലഭിച്ചെങ്കിലും എന്റേത് ലഭിച്ചില്ല. ഞാൻ കാത്തിരുന്നു, കാത്തിരുന്നു ... പ്രതീക്ഷ നഷ്ടപ്പെട്ടു
എംബസിയിലേക്ക് മെയിൽ ചെയ്ത അവർ ദയയോടെ കാത്തിരിക്കാൻ എനിക്ക് മറുപടി നൽകി. ദിവസം തോറും എന്റെ പ്രതീക്ഷ നഷ്ട്ടപെട്ടിരുന്നു.
 ക്രമേണ ഞാൻ ഈ കാര്യം മാറ്റി നിർത്തി എന്റെ ജീവിതത്തിലെ മറ്റു തിരക്കിലേക്കായി. യൂറോട്രിപ്പിനായി സൂക്ഷിച്ചിരുന്ന എന്റെ ദിവസങ്ങൾ ഞാൻ വീണ്ടും ഷെഡ്യൂൾ ചെയ്‌തു മറ്റു കാര്യങ്ങൾക്കായി  ഉപയോഗിക്കാൻ തീരുമാനിച്ചു 


എന്റെ ആസൂത്രിത യാത്രയ്ക്ക് 4 ദിവസം മുമ്പ് ഒരു നല്ല പ്രഭാതത്തിൽ. ഞാൻ വിസ ട്രാക്കർ പരിശോധിച്ചു, എംബസിയിൽ നിന്ന് പാസ്‌പോർട്ട് അയച്ചതായി കണ്ടെത്തി. 
(നിങ്ങൾക്കറിയില്ലെങ്കിൽ- Schengan വിസയുടെ അവസ്ഥ കയ്യിൽ എത്തുമ്പോൾ മാത്രമേ അറിയാൻ കഴിയൂ) ഞാൻ കൊറിയർ കമ്പനിയുടെ കൂടുതൽ വിവരങ്ങൾ പരിശോധിച്ചപ്പോൾ ഷിപ് ചെയ്തട്ട് 24 മണിക്കൂർ കഴിഞ്ഞതായി മനസിലായി . 
വിസ നിരസിക്കാനുള്ള ഉയർന്ന സാധ്യതയുണ്ടെന്ന ധാരണയിലായിരുന്നു ഞാൻ. അതുകൊണ്ടുതന്നെ അതിൽ വലിയ പ്രതീക്ഷ നൽകിയില്ല.
അന്നുതന്നെ ഉച്ചസമയത്ത് ഞാൻ വീണ്ടും സ്റ്റാറ്റസ് പരിശോധിച്ചു, ഇത് ഇതിനകം എന്റെ ജില്ലയിലെ ഈ പ്രത്യേക കൊറിയർ കമ്പനിയുടെ ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള ഹബിൽ എത്തി.

അന്ന് ഒരു ശനിയാഴ്ചയിരുന്നു, പിറ്റെന്നാൾ ഞായർ ആയത്കൊണ്ട്  അവർ ഇനി കൊറിയർ ഒരു ദിവസം കൂടി കഴിഞ്ഞേ കൈമാറുള്ളു എന്ന് എനിക്കറിയാം
ഒരു കൗതുകത്തി ഞാൻ ഈ ഹബിന്റെ ഫോൺ നമ്പർ ശേഖരിച്ച് അവരെ വിളിച്ചു. 


ഇവിടെയാണ് മാജിക്ക് സംഭവിച്ചത്....


എന്റെ ഒരു കസിൻ ഇതേ കൊറിയർ ഓഫീസിലാണ് ജോലി ചെയ്യുന്നത്. അവൻ ഫോൺ എടുത്തു, ഞങ്ങൾ അറിയാതെ ഒരു മിനിറ്റ് സംസാരിച്ചു. എങ്ങനെയോ ഞാൻ ശബ്ദം തിരിച്ചറിഞ്ഞു, പിന്നീട് കണ്ടെത്തി.

ഉച്ചഭക്ഷണ സമയത്തായിരുന്നു. കൊറിയർ തുറക്കാനും സ്റ്റാമ്പ് ചെയ്തിട്ടുണ്ടോയെന്ന് പരിശോധിക്കാനും ഞാൻ അനുമതി നൽകി.

കസിൻ  ചോതിച്ച്

  "കുക്കു ഫ്രാൻസിലേക്ക് പോകുന്നുണ്ടോ?, ഇതിൽ സ്റ്റാമ്പുണ്ട്  "

ഓ. ഒടുവിൽ!

ഞാൻ നേരെ കൊറിയർ ഓഫീസിലേക്ക് പോയി പാസ്‌പോർട്ട് ശേഖരിച്ചു .

ശരി ഇപ്പോൾ വിസ വളരെ വൈകി വന്നു. യാത്രയ്‌ക്കായി എന്റെ ദിവസങ്ങൾ‌ വീണ്ടും ഷെഡ്യൂൾ‌ ചെയ്യേണ്ടതുണ്ട്, ടിക്കറ്റുകൾ‌ ബുക്ക് ചെയ്യണം, യൂറോപ്യൻ‌ നഗരങ്ങൾ‌ക്കിടയിലുള്ള ട്രെയിന്‍, ബസ് ടിക്കറ്റുകള്‍, ആവശ്യമാണ്. 
താമസിക്കാനുള്ള ഹോട്ടലുകൾ ബുക്ക് ചെയ്യണം. അതും 4 ദിവസത്തിനുള്ളിൽ‌. ടിക്കറ്റിന്റെ വില, സമയം ഒക്കെ കണക്കിലെടുത്ത് ഞാൻ  തന്നെ ഒരു ട്രാവൽ പ്ലാൻ ഉണ്ടാക്കി 

കൊച്ചി -> ആംസ്റ്റർഡാം (നെതർലാന്റ്സ്) -> ബ്രസ്സൽസ് (ബെൽജിയം) -> പാരീസ് (ഫ്രാൻസ്) -> കൊച്ചി 


ഞാൻ എല്ലാം ഒരു പ്രകാരം  ബൂക്ക് ചെയ്തു. ഭാഗ്യം ഫ്ലൈറ്റ് വിലയിൽ വലിയ വർദ്ധനവ് ഉണ്ടായിട്ടില്ല. എന്റെ ട്രാവൽ ഏജന്റ് ഫ്ലൈറ്റ് ടിക്കറ്റ് ബുക്ക് ചെയ്തു. 
അങ്ങനെ വിചാരിച്ച ദിവസം തന്നെ യാത്ര  ചെയ്യാൻ പറ്റി. കൊച്ചി എയർപോർട്ടിൽ നിന്ന് ഉച്ചക്ക് യൂറോപ്പിലേക്ക് യാത്ര തിരുച്ചു. 
ഇടക്ക്  രണ്ട് middle east രാജ്യങ്ങളിൽ layover ഉണ്ടായിരുന്നു. ഉദ്ദേശം ആംസ്റ്റർഡാം സമയം  രാവിലെ 6 മണിക്ക്  എയർപോർട്ടിൽ land ചെയ്തു.
യൂറോപ്പിലെ ഏറ്റവും തിരക്കേറിയ വിമാനത്താവളങ്ങളിൽ ഒന്നാണ് ആംസ്റ്റർഡാമിലെ 'Schipol airport' എന്ന് കേട്ടിട്ടുണ്ട്. പക്ഷെ ഞാൻ ലാൻഡ് ചെയ്ത ടെർമിനൽ അതിന്റെ പരിസരം ഒക്കെ നല്ല പഴക്കം ചെന്നതാണ് . 
ഞാൻ കണ്ട വിമാനത്താവളങ്ങളിൽ വെച്ച് എനിക്ക് ഇഷ്ടപെട്ടത് സിംഗപ്പൂരിലെ Changi എയർപോർട്ട് ആണ്. കാരണം ഈ വിമാനത്താവളത്തില്‍ കൊറെ അലങ്കാര വസ്തുക്കളുണ്ട്, വിശാലമാണ് പിന്നെ  നല്ല വൃത്തത്തിയും.

എയർപോർട്ടിൽ നിന്ന് പുറത്തോട്ട്  ഇറങ്ങി കാഴ്ചകൾ കാണാൻ ...... പക്ഷേ  ട്രെയിൻ ടെർമിനൽ എയർപോർട്ടിൽ തന്നെ ഉള്ളത് കൊണ്ട് പുറത്തേക്ക് പോവേണ്ടതായി വന്നില്ല. യാത്ര പാസുകൾ അവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന Kioskല്‍ നിന്ന് ഇടത്തു. നിങ്ങൾ ഇനി ആംസ്റ്റർഡാമിൽ പോവുന്നുണ്ടങ്കിൽ എയർപോർട്ടിൽ നിന്ന് ആംസ്റ്റർഡാം നഗരത്തിലേക്ക് ഉള്ള എക്സ്പ്രസ്സ്  ട്രെയിൻ ഉപയോഗിക്കുക. ചിലവ് കുറഞ്ഞതും, വേഗത്തിൽ ഏത്താനുമുള്ള മാർഗമാണ്. 

ട്രെയിനിൽ കേറി. രാവിലെ ഇത്ര നേരത്തെ ആയതുകൊണ്ടായിരിക്കും ഒട്ടും തിരക്ക് ഉണ്ടായില്ല. ഗ്ലാസ് ജനാലകളിലൂടെ പുറത്തെ കാഴ്ച്ചകൾ കണ്ടുകൊണ്ടിരുന്നു. സമയം 7:30 ആയി കാണും. എന്നാലും പുറത്തു ഇരുട്ടാണ്. നേരം വെളുക്കുന്നേ ഒള്ളു . 10 മിനുട്ടിനുള്ളിൽ ആംസ്റ്റർഡാം സെൻട്രൽ സ്റ്റേഷനിൽ എത്തി. ലഗേജുമായി ഞാൻ പുറത്തേക്ക് ഇറങ്ങി. സ്റ്റേഷൻ കെട്ടിടം പഴക്കം ചെന്നതാണ് പക്ഷെ കാണാൻ നല്ല ഭംഗിയുണ്ട്, നന്നായി സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്നു. 

![Amsterdam Central Station](/images/amsterdam_central.png)

ലഗേജ്  സ്റ്റേഷനിൽ തന്നെ ഒള്ള ഒരു ലോക്കർ വെച്ചു. ആംസ്റ്റർഡാമിൽ ലഗേജ് സ്റ്റോറേജ് അഥവാ ലോക്കർ സർവീസ് ധാരാളം കാണാം. തണുപ്പിന്റെ ശക്തി പുറത്തു നിന്നപ്പോഴാണ് മനസിലായത് . പെട്ടന്ന് തന്നെ തൊപ്പിയും, കൈയുറ ഒക്കെ എടുത്ത് ഇട്ടു. പുറത്തു നിന്ന് കാഴ്ചകൾ ഒക്കെ കണ്ടപ്പോ വല്ലാത്ത ഒരു വികാരത്തിലൂടെയാണ് കടന്നു പോയത്. പഴയ visa rejections കാരണം ഞാൻ ഒരിക്കലും യൂറോപ്പിൽ കാലുകുത്താൻ പറ്റുമെന്ന് വിചാരില്ല, പക്ഷെ യൂറോപ്പിലെ തന്നെ ഏറ്റവും മികച്ച നഗരങ്ങളിൽ ഒന്നിൽ ഞാൻ നിൽക്കുന്നു. ആംസ്റ്റർഡാം - നെതർലാന്റ്സ് എന്ന രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം. സ്വവർഗ വിവാഹം നിയമപരമാക്കിയ ആദ്യ രാജ്യം. ലിബറൽ ഡ്രഗ് പോളിസി ഒള്ള രാജ്യം, സ്വകാര്യതയ്ക്ക് നല്ല ബഹുമാനം കൊടുക്കുന്ന രാജ്യം. 

അങ്ങനെ ത്രില്ലിൽ കുറച്ചു നേരം സ്റ്റേഷന്റെ മുമ്പിൽ നിന്നു. പിന്നെ നേരവും  വെളുക്കട്ടെ എന്ന് കരുതി. 20 മിനിറ്റിനു ശേഷം മാപ് നോക്കി റോഡ് സൈഡിലൂടെ അങ്ങനെ നടന്നു. ലക്ഷ്യം 'I AMSTERDAM'സൈൻ കാണുക, Van Gogh മ്യൂസിയം, rijks മ്യൂസിയം, Ann Frank House ഒക്കെ കാണുക എന്നതാണ്. പക്ഷെ എല്ലാത്തിനും ഉപരി തെരുവ് ഒക്കെ നടന്നു കാണുക. 

കടകൾ ഒക്കെ അടഞ്ഞു കിടക്കുന്നു. വഴിയിൽ സൈക്കിളിലുകൾ കാണാം. ഇവിടെ ആളുകൾ അധികവും സൈക്കിൾ ആണ് യാത്രമാർഗമായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്. പല തരം സൈക്കിളിലുകൾ കാണാം. ഇലക്ട്രോണിക് -സൈക്കിൾ, മൂന്ന് പേർ ഒരുമിച്ച് യാത്ര ചെയ്യുന്ന സൈക്കിൾ. ഇതിൽ ഒരു അത്ഭുതമായി എനിക്ക് തോന്നിയത് - ഒരു സ്ത്രീ രണ്ടു വളരെ ചെറിയ കുട്ടികളെ സൈക്കിളിന്റെ ബാസ്കറ്റ് പോലെ എന്തോ ഒന്നിൽ ഇരുത്തി കൊണ്ടുപോകുന്നു. ഞാൻ ഒന്നോ രണ്ടോ മോട്ടോർ ബൈക്ക് മാത്രമേ അവിടെ കണ്ടോളു ബാക്കി എല്ലാം സൈക്കിളിലുകൾ ആണ്. 

സൈക്കിൾ പോലെ തന്നെ കനാലുകളുടെ നാടാണ് ആംസ്റ്റർഡാം. എണ്ണമറ്റ കനാലുകൾ. ഈ കനാലിലൂടെ ബോട്ട് സവാരി ഒരു പ്രധാന വിനോദ ആകർഷണമാണ്. ഞാൻ വളരെ അധികം സിറ്റിയിലൂടെ നടന്നു. സമയം ഏതാണ്ട് രണ്ട് മണിയായി. അടുത്ത കണ്ട Lidl എന്ന സൂപ്പർമാർകെറ്റിൽ നിന്ന് ഞാൻ ഭക്ഷണം വാങ്ങി. ഒരു കനാൽ സൈഡിൽ ബഞ്ച് കണ്ടു . ഞാൻ അവിടെ ഇരുന്നു ഭക്ഷണം കഴിച്ചു. 

കുറച്ച നേരം അവിടെ ഓക്കേ കറങ്ങി ഞാൻ തിരിചു സെൻട്രൽ സ്റ്റേഷനിലേക്ക് തന്നെ നടന്നു. സ്റ്റേഷനിൽ എത്തി  ലഗേജ് തിരിച്ചെടുത്തു. തണുപ്പ്  വല്ലാണ്ട് കൂടുന്നു. എനിക്ക്  സഹിക്കാൻ പറ്റാതായി . ലഗേജ് ബാഗിൽ നിന്ന്  ഒരു ജാക്കറ്റ് കൂടി ഞാൻ എടുത്തിട്ടു. എനിക്ക് വൈകുംനേരം 6 മണിക്   ബ്രസ്സൽസ് (ബെൽജിയം) ബസ് പിടിക്കണം. ബസ്  പുറപ്പെടുന്ന സ്റ്റേഷൻ sloterdijk സെൻട്രൽ സ്റ്റേഷനിൽ നിന്ന് കുറച്ച അകലെയാണ് . ആംസ്റ്റർഡാം പോലെ ഉള്ള സിറ്റിയിൽ ടാക്സി പൈസ മനസ്സിൽ കൂട്ടി. ഒട്ടും താമസിക്കാതെ തന്നെ സെൻട്രൽ  സ്റ്റേഷനിൽ നിന്ന് sloterdijk ട്രെയിൻ/മെട്രോ  ടിക്കറ്റ് എടുത്തു. sloterdijk എത്തി ബസിനായി കാത്തിരിക്കുന്നു....
